{
    "question": "Mengapa cacing pipih dapat melakukan pembelahan diri?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Mungkin karena sel-sel pada cacing pipih tidak pernah berhenti untuk berkembang<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karenal sel nya yg selalu berkembang dan sesuai dengan cra perkembang bakannya yaitu dng cra fragmentasi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-tuas-ddan-gambarlah-beserta-bagianya-577",
            "question": "Sebutkan jenis jenis tuas ddan gambarlah beserta bagianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan letak titik tumpunya, tuas atau pengungkit diklasifikasikan menjadi tiga golongan, yaitu sebagai berikut:<br>a. Tuas Golongan Pertama<br>Titik tumpu berada di antara titik beban dan titik kuasa. Contohnya gunting, tang, pemotong, gunting kuku, dan linggis.<br>b. Tuas Golongan Kedua<br>Titik beban berada di antara titik tumpu dan titik kuasa. Contoh tuas jenis ini, di antaranya adalah gerobak beroda satu, pemotong kertas, dan pelubang kertas.<br>c. Tuas Golongan Ketiga<br><span>Titik kuasa berada di antara titik tumpu dan titik beban. Contoh tuas jenis ini adalah lengan, alat pancing, dan sekop.<br><br>Maaf kalau salah.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tuas pertama Contoh: Palu, gunting,linggis,tang pemoting rumput,gunting kuku<br><br>tuas kedua Contoh: gerobak, pemecah biji, dan pembuka botol<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-ordo-dalam-dikotil-869",
            "question": "30 ordo dalam dikotil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Cycadales\u00a0<br>2.Ginkgoales\u00a0<br>3.Coniferales\u00a0<br><span>4.Gnetales\u00a0<br>5.</span><span>Pinales<br>6.</span><span>Euphorbiales<br>7.</span>\u00a0<span>Urticales<br>8.</span><span>Tubiflorae<br>9.</span><span>Cucurbitales<br>10.</span><span>Ranunculales<br>11.</span><span>Malvales<br>12.</span><span>Columniferae<br>13.</span>\u00a0<span>Rutales<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-perokok-berat-memiliki-frekuensi-pernapasan-lebih-banyak-601",
            "question": "Seorang perokok berat memiliki frekuensi pernapasan lebih banyak karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pada paru-paru perokok berat, banyak flek hitam (dari asap rokok yg dihirup) yang melapisi permukaan alveolus.<br><br>Hal ini menyebabkan, penyerapan oksigen dan pengeluarkan karbondioksida menjadi tidak maksimal. Kemudian mengakibatkan frekuensi pernapasan menjadi lebih cepat karena untuk memenuhi kebutuhan oksigen tubuh dan pengeluaran karbondioksida.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rekombinasi-meningkatkan-keanekaragaman-spesies-dan-keanekaragama-445",
            "question": "rekombinasi meningkatkan keanekaragaman spesies dan keanekaragaman gen, sebab pada rekombinasi terjadi...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kapan saja dan dimana saja untuk itu kita harus melestarikannya dengan baik kalau tidak dilestarikan akan punah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rekombinasi meningkatkan keanekaragaman spesies dan keanekaragaman gen, sebab pada rekombinasi terjadi \u00a0<u>pertukaran DNA antar dua kromosom yang berpadanan</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peranan-nemathelminthes-dalam-kehidupan-sehari-hari-968",
            "question": "Sebutkan peranan nemathelminthes dalam kehidupan sehari-hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : Biologi</strong><br><strong>Kategori : Vertebrata dan Invertebrata</strong><br><strong>Kata Kunci : Nemathelminthes</strong><br><br><br>Nemathelmintes atau yang dikenal juga dengan nematoda merupakan cacing yang berbentuk gilig seperti benang. Dalam kehidupan sehari-hari nematoda ini tidak membawa dampak yang positif melainkan sebaliknya, hewan ini justru merugikan karena hidup sebagai parasit dan menyebabkan penyakit pada manusia serta menjadi parasit bagi tumbuhan. Adapun contoh kerugian yang disebabkan oleh nematoda ini adalah globodera rosthochiensis<strong>\u00a0</strong>yang menjadi parasit pada tanaman berupa kentang dan tomat dan sebagai vektor virus bagi beberapa tanaman pertanian.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sel-berbntuk-silinder-reaksi-terhadap-rangsangan-cepat-tersusun-568",
            "question": "Sel berbntuk silinder, reaksi terhadap rangsangan cepat, tersusun atas filamen aktin dan miosin, berinti benyak dan terdpt di tepi sel    ciri ciri diatas adalah jaringan?\r\na. menggerakan tulang pada hewan\r\nb. menggerakan organ-organ dalam tubuh hewan\r\nc. menerima dan menghantarkan impuls\r\nd. menghubungkan jaringan satu dengan yang lainnya\r\ne. menyimpan cadangan lemak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em><strong>Sel berbentuk silinder, cepat bereaksi terhadap rangsangan, tersusun atas filamen aktin dan miosin, berinti banyak</strong></em> dan terdapat pada tepi sel merupakan ciri - ciri dari jaringan <em><strong>otot rangka</strong></em> atau <em><strong>otot lurik</strong></em> dan otot ini berfungsi <u><strong>untuk menggerakan tulang pada hewan.</strong></u></p><h3>Pembahasan </h3><p>Sobat brainly, organ tubuh hewan terdiri dari beberapa komponen penyusunnya dan beberapa sel dan jaringan yang memiliki fungsi masing - masing dalam melakukan sistem pergerakan tubuhnya. <strong>Jaringan</strong> merupakan kumpulan sel yang tersusun dan memiliki fungsi, serta struktur yang sama. Dalam tubuh hewan terdapat jaringan yang meliputi 4 jaringan penyusunnya yaitu <strong>jaringan epitelium, jaringan pengikat, jaringan otot dan jaringan syaraf. </strong>Masing - masing jaringan memiliki fungsi dalam organ tubuh hewan. Seperti pada soal yang telah dibahas jaringan otot terdiri dari beberapa sel otot yang berfungsi untuk pergerakan organ tubuh hewan. Otot sendiri terdapat beberapa jenis seusai dengan fungsinya, jenis otot tersebut adalah <strong>otot polos, otot rangka dan otot jantung.</strong></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ol><li>Sebutkan 4 fungsi rangka gerak pada hewan ? https://brainly.co.id/tugas/11743157</li><li>Jelaskan dan sebutkan jaringan pada hewan https://brainly.co.id/tugas/1046745</li><li>Ciri ciri jaringan otot pada hewan ? https://brainly.co.id/tugas/8212166</li><li>Apa perbedaan sel dan jaringan ? https://brainly.co.id/tugas/7376348</li></ol><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas : </strong>XI SMA</p><p><strong>Mapel : </strong>Biologi</p><p><strong>Bab : </strong>Bab 3 - Jaringan hewan</p><p><strong>Kode : </strong>11.4.3</p><p><strong>Kata kunci :</strong> Jaringan hewan, otot rangka, otot lurik, ciri - ciri jaringan, sel, organ tubuh hewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-anatomi-805",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan anatomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cabang biologi yang mempelajari proses dan aktivitas tubuh manusia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-reproduksi-lumut-secara-detail-266",
            "question": "Jelaskan reproduksi lumut secara detail ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Reproduksi lumut bergantian antara seksual dengan aseksualnya, reproduksi aseksualnya dengan spora haploid yang dibentuk dalam sporofit, sedangkan reproduksi seksualnya dengan membentuk gamet \u2013 gamet, baik gamet jantan maupun gamet betina yang dibentuk dalam gametofit.<br>Ada 2 macam gametangium , yaitu sebagai berikut:</span><span>\\</span></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Arkegonium\u00a0adalah gametangium betina yang bentuknya seperti botol dengan bagian lebar yang disebut perut, bagian yang sempit disebut leher</span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Anteredium\u00a0<span>adalah gametangium jantan yang berbentuk bulat seperti gada. Dinding anteredium terdiri dari selapis sel sel yang mandul dan didalamnya terdapat sejumlah sel induk spermatozoid.<br>Reproduksi aseksual dan seksual berlangsung secara bergantian melalui suatu pergiliran keturunan yang disebut\u00a0metagenesis.</span></span><span>Pada tumbuhan lumut, proses reproduksi baik secara seksual dan aseksual berlangsung melalui suatu proses yang disebut sebagai\u00a0metagenesis. Dalam metagenesis, terjadi pergiliran keturunan antara generasi sporofit (2n) dan generasi gametofit (n).\u00a0Ketika ada spora yang jatuh pada tempat yang sesuai, maka spora tadi akan tumbuh menjadi protonema. Protonema tadi akan segera tumbuh\u00a0menjadi tumbuhan lumut dewasa yang akan menghasilkan gamet jantan, yaitu anteridium yang akan menghasilkan spermatozoid dan juga\u00a0menghasilkan gamet betina, yaitu arkegonium yang akan menghasilkan ovum. Apabila terjadi fertilisasi antara spermatozoid dengan ovum maka\u00a0akan terbentuk zigot, zigot tadi akan segera berkembang menjadi sporogonium yang akan menghasilkan spora. Spora yang dihasilkan\u00a0sporogonium akan membelah dan akan keluar serta tumbuh lagi menjadi protonema. Siklus akan berjalan seperti semula.<span>\u00a0\u00a0<br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-udara-pada-saat-kita-menghirup-napas-sekuat-kuatnya-setela-778",
            "question": "volume udara pada saat kita menghirup napas sekuat-kuatnya setelah melakukan inspirasi maksimal disebut....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut kapasitas total<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya\u00a0volume udara tidal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bentuk-bentuk-askokarp-273",
            "question": "Sebutkan dan\r\n jelaskan bentuk-bentuk askokarp\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Apotesium/Diskokarp:\u00a0<span>Askokarp seperti cawan atau mangkok yang terbuka, kadang hanya satu tubuh buah atau membentuk koloni.<br><br>2.\u00a0</span>Peritesium:\u00a0<span>Askokarp seperti periuk, boto, latau berbentuk seperti termos berleher sempit atau laboratorium beaker, dengan mulut termos (atau bagian atas ketel) yang membuka ke arah udara dan menonjol sedikit dari ascocarp.<br><br>3.\u00a0</span>Kleistotesium:\u00a0Askokarp seperti bola, askus-askus tertutup (Kleistos<span>) oleh dinding tubuh buah.<br><br><br>4.\u00a0</span>Tidak mempunyai Askokarp\u00a0(Askostroma):\u00a0<span>Tidak ada bentuk nyata dari adanya akskokarp, namun tetap dapat melakukan repsroduksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "askokarp paling sering berbentuk mangkuk, askokarp diklasifikasikan sesuai penempatan.<br>jenis:\u00a01. Apotesium t\u00a0<span>ipe ini juga disebut diskokarp. Askokarp seperti cawan atau mangkok yang terbuka.<br>dll^^</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}